# Содержание

1. [Описание](#1-описание)
2. [Предисловие](#2-предисловие)
3. [Начало работы](#3-начало-работы)
4. [Подготовка](#4-подготовка)
5. [Запуск](#5-запуск)
6. [Первоначальная настройка](#6-первоначальная-настройка)
7. [После запуска](#7-после-запуска)

# 1. Описание

Скрипт предназначен для установки и первоначальной установки выделенного сервера для игры Wargame: Red Dragon.
<br><br>

# 2. Предисловие

Прежде чем закидывать меня тапками за слишком дотошное описание процесса ввода команд прошу учесть то, что данное описание ориентировано в первую очередь на тех людей кто ни разу в жизни не прикасался к UNIX-подобным системам и не владеет даже консолькой в Windows. Данное руководство предпологается быть дополнением к [данному руководству в Steam](https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2859885324) и является более быстрым методом для тех кто плохо понимает, что ему надо делать.
<br><br>

# 3. Начало работы

Предпологается, что скрипт запущен в виртуальной машине с установленной ОС Alpine Linux, установленной командной оболочкой Bash и системой контроля версий Git. Если Bash и/или Git в вашей системе не установлен сделайте это командой:

> `apk add bash git`

<br>

# 4. Подготовка

Прежде всего необходимо клонировать данный репозиторий. Делается это командой:

> `git clone https://codeberg.org/buster_daemon/wargame_server.git`

После чего создаться папка с названием репозитория (*wargame_server*), переходим в неё:

> `cd wargame_server`

В данной папке находятся несколько файлов, но среди них нужен только `setup.sh`. Для начала работы ему надо предоставить права на запуск, делается это командой:

> `chmod +x ./setup.sh`

# 5. Запуск

Для запуска вам надо ввести:

> ./setup.sh

В начале вас спросят ввести свой публичный IP-адрес:

> Enter your exposed IP address:

Чтобы его узнать вам надо зайти на сайт [2ip](https://2ip.ru) или [whatismyipaddress](https://whatismyipaddress.com), а затем ввести значение поля *Ваш IP адрес* или *IPv4* в зависимости от того какой сайт вы посетили.

Далее вас спросят ввести номер открытого порта на котором вы собираетесь запустить сервер:

> Enter your exposed port (1025 - 65535):

Значением может быть любое число от 1025 до 65535. Более подробная информация по открытию и пробросу портов вы можете найти в вышеупомяннутом руководстве Steam, в инструкции к своему роутеру и/или нагуглив в интернете.

В вопросе про логин из почты надо ввести ваш логин который вы получили по электронной почте при обращении к Eugen Systems:

> Your login from E-mail:

После логина необходимо ввести ключ который вы также получили по электронной почте от Eugen Systems:

> Your dedicated key from E-mail:

Теперь необходимо ввести имя сервера. Оно может быть абсолютно любым, если не нарушает пользовательского соглашения ~~(*а оно вообще есть?*)~~:

> Enter server's name:

Затем в автоматическом режиме будет установлен система управления контейнерами Docker, текстовый редактор Nano и образ игрового сервера от разработчиков. Docker автоматически будет запускаться при каждом включении виртуальной машины. Редактор Nano позволит вам изменять конфигурацию сервера после запуска.

После авто-установки будет предложен выбор - использовать настройки по-умолчанию от разработчиков (`y`) или ввести свои (`n`). В первом случае сервер запускается сразу с параметрами по-умолчанию. Во втором случае вам будут несколько вопросов касательно параметров:

> Do you want to use default settings? (y/n):

# 6. Первоначальная настройка

Первым вопросом станет выбор режима противостояния, которых существует всего три:

1. НАТО против ОВД
2. НАТО против НАТО
3. ОВД против ОВД

Принимается три значения от 0 до 2 (*отсчёт идёт от нуля*).

> Choose game mode: <br>
> 0 - NATO vs PACT <br>
> 1 - NANO vs NATO <br>
> 2 - PACT vs PACT <br>
> Choose game mode (0 - 2):

Вторым вопросом станет количество очков которое выдаётся игрокам при старте игры. Принимаются значения от 1000 до 10000:

> Enter amount of money for game start (1000 - 10000):

Дальше вас спросят как долго должна длиться игра. Принимается несколько значений:

1. 0 - Игра длиться бесконечно
2. Диапазон от 1200 до 14400 (*значение указывается в секундах*)

Для перевода в минуты надо желаемое значение разделить на 60:

> Enter game maximum duration in seconds (0, 1200-14400):

После этого необходимо ввести количество очков необходимое для победы. Принимается значение в диапазоне от 1000 до 10000:

> Enter maximum score value to win (1000 - 10000):

Теперь вас спросят какой режим игры должен работать. Всего существует три значения:

1. Уничтожение
2. Экономика
3. Завоевание

> Choose game mode: <br>
> 1 - Destruction <br>
> 2 - Economy <br>
> 3 - Conquest <br>
> Choose game mode (1 - 3):

После этого необходимо выбрать время (в секундах) до старта игры, когда в лобби набралось достаточно игроков. Принимается значение от 10 до 60:

> Enter warmup countdown (10-60):

Следующим пунктом идёт время (в секундах) подготовительной фазы во время игры, когда пользователи разворачивают свои подразделения на старте. Принимается значение от 10 до 60:

> Enter deployment phase max duration in seconds (10 - 60):

Дальше надо выбрать скорость накопления очков, у которой существует шесть уровней:

1. Доходов нету
2. Очень мало
3. Мало
4. Нормально
5. Высоко
6. Очень высоко

Принимаются значения от 0 до 5:

> Chose income rate: <br>
> 0 - None <br>
> 1 - Very Low <br>
> 2 - Low <br>
> 3 - Normal <br>
> 4 - High <br>
> 5 - Very High <br>
> Choose income rate (0 - 5):

И на этом настройка заканчивается. Сервер запуститься в фоне со всеми указанными параметрами.

# 7. После запуска

Проверить состояние сервера можно командой:

> `docker logs wg_server | less`

Поскольку логи не перезаписываются, то для того, чтобы перейти к концу логов надо нажать на кнопку *End*, в начало на *Home*, вверх-вниз соответствующими стрелочками.

Также состояние сервера можно проверить командой

> `docker ps`

Если выведется строка в которой упоминается контейнер под названием `wg_server` то всё в порядке.

Для внесения настроек вручную вам надо открыть файл в котором хранятся параметры сервера:

> `nano $HOME/server/settings/variables.ini`

Все допустимые параметры и значения упомянуты во всё том же руководстве Steam и в официальной документации. <br>
После внесения изменений сервер необходимо перезапустить командой

> `docker restart wg_server`
